陸客自由行申辦「最後一天」 各地公安局大排長龍

2019-07-31 16:52聯合報 記者賴錦宏╱即時報導

包括廈門、上海和北京，今天各省公安廳、公安局出現大牌長龍的景象，趕在最後一天辦理赴台個人自由行簽證。廈門台商表示，今天人特別多，大廳全擠滿，連大門口外都排了幾百人。民眾在網上得知「最後一天」，紛紛趕來辦簽證，就恐怕機會不再。

廈門台商表示，平時公安局出入境管理局，一天只辦理幾十件或一、二百件赴台個人簽證，今天早上傳出自由行要取消，自中午起開始出現人潮，下午就擠爆辦簽證大廳，必須出動警衛才能維持秩序。

位於北京北二環的北京公安局出入境管理局今天下午，也擠滿了趕辦赴台簽證的大陸民眾，不少人抱怨，為什麼政策「突然改變」，讓民眾原來的旅遊計劃必須更改，也同時更改航班和住宿時間。

在寧波市公安局，則是自中午起，就宣布不再辦理赴台個人簽證。

另據消息，深圳、青島兩市公安局出入境管理局官網上還能辦理赴台遊個人簽證。但北京、武漢等地，則公安局的網路已經停止受理。

幾時宣佈唔可以黎香港

身體好撚誠實

快啲啦 望穿秋水好撚期待呀

台灣只持你班支那人所講既港獨wo
推到佢地被公安捉去問係咪支持港獨

D台灣代購